\section{Estruturas de Controle}
\subsection{Python}
\begin{frame}[allowframebreaks,fragile]{Salvando nossos códigos em arquivos}
\begin{itemize}
  \item O console interativo do Python é bom para pequenos testes
  \item Quando precisamos fazer uma tarefa mais complexa, não podemos
    perder tempo repetindo os mesmos comandos várias vezes
  \item Devemos, então, guardar nossos comandos em um arquivo para
    utilizá-lo em seguida
  \item Arquivos com código Pyhton possuem extensão \verb!.py!
  \item Executamos nosso código pela linha de comando
  \item \alert{Por isso, é muito importante lembrar onde guardamos
      nossos arquivos}
\end{itemize}

\break
\begin{itemize}
  \item No Linux, nosso arquivo Python tem na primeira linha o
    seguinte conteúdo \verb$#!/usr/bin/python$\footnote{Mais
      explicações na aula de Linux}
 \item Usamos a \alert{função} \verb!raw_input! do Python para obter
    dados do teclado
  \item O que for obtido pode ser armazenado em uma variável
  \item Ao final de sua execução, a função \verb!raw_input! nos dá uma
    \alert{String}\footnote{Cadeia de caracteres}.
  \item Podemos transformar strings em inteiros usando a função
    \verb!int! e em \alert{float}(reais) usando a função \verb!float!
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Estruturas Sequênciais}
\begin{block}{Exemplo}
\begin{lstlisting}
#!/usr/bin/python

nome = raw_input("Digite um nome ")

n1 = raw_input("Digite uma nota ")
n2 = raw_input("Digite uma nota ")
n3 = raw_input("Digite uma nota ")
n4 = raw_input("Digite uma nota ")

media = (n1+n2+n3+n4)/4
print nome
print n1,n2,n3,n4
print media
\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,allowframebreaks]{Esctutura de Repetição Enquanto: \alert{while}}
\begin{itemize}
  \item Em Python, não existem delimitadores de início e fim de bloco
  \item Tal demarcação, é feita através da \alert{indentação}
  \item Instruções com a mesma indentação pertencem a um unico bloco.
\end{itemize}

\begin{block}{Syntaxe}
\begin{lstlisting}
while condicao:
  instrucao1
  instrucao2
  ...
\end{lstlisting}
\end{block}

\begin{block}{Exemplo}
\begin{lstlisting}
i = 0
while i<10:
  print i
  i = i+1
\end{lstlisting}
\end{block}

O que ocorre se trocarmos a ordem das instruções no laço
\lstinline!while!?
\begin{block}{Exemplo}
\begin{lstlisting}
i = 0
while i<10:
  i = i+1
  print i
\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exercícios}
\begin{enumerate}
  \item Escreva um programa em Python que obtem 4 notas de 3 alunos e
    calcula a média aritimética para cada aluno.
  \item Modifique o programa anterior para que ele informe se o aluno
    foi aprovado(>=7)/Reprovado(<3) ou se foi para AF. Neste ultimo caso, obter
    a nota da AF e verificar se houve aprovação com conceito B(>=5)
    \begin{lstlisting}
if condicao:
  instrucoes para condicao satisfeita
else:
  instrucoes para condicao nao satisfeita
    \end{lstlisting}
  \item Escreva um programa que calcula a soma dos $n$ primeiros
    termos de uma PA (sem usar uma fórmula fechada) de razão $r$ qualquer
  \item Escreva um programa que exibe o $n$-ésimo termo de Fibonacci
    (sem usar uma fórmula fechada)
\end{enumerate}
\end{frame}